【抗暴之戰】救護員疑戴口罩放工被捕 警掩分局搜查 拒答警員編號

蒙面惡法生效後，警權進一步澎脹，有讀者向本報爆料指，一名隸屬荃灣局的救護員，前日收工，在元朗巴士途中，被警員截查，並因為他戴口罩而將他拘捕。警方事後更到所屬消防區搜索。消防處救護員會承認事件屬實，正密切跟進中。

讀者本身也是救護員，他指前日（周日）有同袍因戴口罩搭巴士而被捕。翌日警方進入局內搜查該同事儲物櫃，當時局長叫同事記下警員姓名、編號及駐守單位，卻換來極不禮貌一句「我都未做嘢，你問咩呀」。最後也拒絕提供，只肯以傳真後補。

讀者稱，被捕的救護員當晚7時37分收工，至晚上8時多返到元朗落車。當時元朗還有零星的衝突，而該同事據悉因為身體不適而戴口罩，結果被防暴警拘捕。讀者續稱，警方到分局搜查時，局長本來放假，也專程返回了解，要求警員提供資料，卻指他們阻差辦公。

據知，該救護員被扣查中，律師及家屬都未能與其本人接觸。

消防處救護員會主席李偉孝接受本報查詢時承認事件，並說：「有理事接觸過當時人，而我在等回覆中，未交談過，要了解所有內容再回應。」

就休班救護員戴口罩被捕一事，本報正向消防處及警方查詢。

蘋果已FC
黑警好撚嘢

CLS 推！

五大部隊撐匪犬，係唔包救護員

原爆料post

popo又一傑作 拉左個病戴口罩嘅救護！！同我推！！

10月8日：提款日
各大銀行總行撳錢

10月9日：文宣日
齊齊修補連儂牆

10月10日：消費日
全民幫襯黃色店鋪，18區排長龍

而家條法例唔係帶口罩就犯法！
成日係到鳩拉。。。。死黑警，全撚部都要不得好死，重病又死唔去。。。